[
  {"question_number": 1, "question": "جزر : فجل", "choices": ["خيار : طماطم", "بصل : ثوم", "باذنجان : فلفل", "بطاطس : فاصولياء"], "answer": "بصل : ثوم", "category": "علاقة الفئة"},
  {"question_number": 2, "question": "عمامة : قميص", "choices": ["ياقوتة : زمردة", "فراش : لحاف", "مجلس : أريكة", "جورب : قدم"], "answer": "ياقوتة : زمردة", "category": "علاقة الفئة"},
  {"question_number": 3, "question": "شمال : غرب", "choices": ["صوم : زكاة", "طريق : سيارة", "شبل : أسد", "ليل : نهار"], "answer": "صوم : زكاة", "category": "علاقة الفئة"},
  {"question_number": 4, "question": "فول : عدس", "choices": ["فستق : لوز", "بيع : اعلان", "دقيق : قمح", "ارز : طحين"], "answer": "فستق : لوز", "category": "علاقة الفئة"},
  {"question_number": 5, "question": "الزاد : الراحلة", "choices": ["احرام : مني", "مستشفى : مدينة", "الحج : الجمرات", "أسمنت : حديد"], "answer": "أسمنت : حديد", "category": "علاقة الفئة"},
  {"question_number": 6, "question": "كان : صار", "choices": ["طباعة : تأليف", "حدث : زمان", "كتابة : نحو", "طيارة : سيارة"], "answer": "طيارة : سيارة", "category": "علاقة الفئة"},
  {"question_number": 7, "question": "الجدي : السنبلة", "choices": ["شعبان : رمضان", "ابتسامة : ضحكة", "شبل : أسد", "الوسم : المطر"], "answer": "شعبان : رمضان", "category": "علاقة الفئة"},
  {"question_number": 8, "question": "عربي : انجليزي", "choices": ["ماء : طعام", "قمح : ذرة", "ملح : بحر", "نمر : حيوانات"], "answer": "قمح : ذرة", "category": "علاقة الفئة"},
  {"question_number": 9, "question": "خنجر : سيف", "choices": ["ملح : بحر", "جدول : نهر", "نهر: جبل", "رصاصة : بندقية"], "answer": "جدول : نهر", "category": "علاقة الفئة"},
  {"question_number": 10, "question": "الجبال : التلال", "choices": ["أسود : أشبال", "الحشرات : نملة", "الجداول : الأنهار", "الشجرة : النخلة"], "answer": "أسود : أشبال", "category": "علاقة الفئة"},
  {"question_number": 11, "question": "تسويف : تراكم", "choices": ["تهاون : تكاسل", "اهمال : اخفاق", "تعاون : تكاتف", "تقدم : تراجع"], "answer": "اهمال : اخفاق", "category": "علاقة النتيجة"},
  {"question_number": 12, "question": "نحل : عسل", "choices": ["ديوان : كتب", "غيوم : سيول", "دودة : حرير", "رطب : نخلة"], "answer": "دودة : حرير", "category": "علاقة النتيجة"},
  {"question_number": 13, "question": "سحاب : مطر", "choices": ["ماء : تسرب", "قمر : ضوء", "احتياج : أمن", "رياح : ضباب"], "answer": "قمر : ضوء", "category": "علاقة النتيجة"},
  {"question_number": 14, "question": "بيع : ربح", "choices": ["عطاء : بخل", "قوة : انتصار", "ضلال : عمى", "نجاح : بذل"], "answer": "قوة : انتصار", "category": "علاقة النتيجة"},
  {"question_number": 15, "question": "اهمال : اخفاق", "choices": ["بقرة : حليب", "شك : يقين", "زجاج : نافذه", "هدية : محبة"], "answer": "هدية : محبة", "category": "علاقة النتيجة"},
  {"question_number": 16, "question": "عبادة : سعادة", "choices": ["رياضة : صحة", "طائرة : سفر", "المال : السرور", "مطار: تذكرة"], "answer": "رياضة : صحة", "category": "علاقة النتيجة"},
  {"question_number": 17, "question": "تأخر : انتظار", "choices": ["غنى : طغيان", "صراحة : احترام", "ود : اعتراف", "تعاطف : صراحة"], "answer": "غنى : طغيان", "category": "علاقة النتيجة"},
  {"question_number": 18, "question": "صبر : فرج", "choices": ["منخفض : مرتفع", "حياء : احترام", "صرير : قلم", "قمر: شمس"], "answer": "حياء : احترام", "category": "علاقة النتيجة"},
  {"question_number": 19, "question": "احتكار : غلاء", "choices": ["مرض : موت", "عطش : ارتواء", "يسر : سهولة", "زواج : انجاب"], "answer": "زواج : انجاب", "category": "علاقة النتيجة"},
  {"question_number": 20, "question": "سد : طاقة", "choices": ["قلم : اجاده", "نزاهة : حقارة", "أشجار : غابة", "رتيب : ملل"], "answer": "رتيب : ملل", "category": "علاقة النتيجة"},
  {"question_number": 21, "question": "محرم : صفر", "choices": ["مغرب : عشاء", "شمس : غسق", "قلم : كتابة", "قيام : قعود"], "answer": "مغرب : عشاء", "category": "علاقة التدرج"},
  {"question_number": 22, "question": "السابع : الثامن", "choices": ["دنا : رجع", "زكاة : صدقة", "الوضوء : الصلاة", "عمل : كسل"], "answer": "الوضوء : الصلاة", "category": "علاقة التدرج"},
  {"question_number": 23, "question": "الخميس : السبت", "choices": ["ليمون : برتقال", "شوال : شعبان", "طفل : كهل", "ستة : ثمانية"], "answer": "ستة : ثمانية", "category": "علاقة التدرج"},
  {"question_number": 24, "question": "برق : رعد", "choices": ["توت : تمر", "حبر : قلم", "مد : خزر", "خف : جمل"], "answer": "مد : خزر", "category": "علاقة التدرج"},
  {"question_number": 25, "question": "أصيل : غروب", "choices": ["فجر : شروق", "غدو : رواح", "غيم : سحاب", "سفر : عبور"], "answer": "فجر : شروق", "category": "علاقة التدرج"},
  {"question_number": 26, "question": "عجل : بقرة", "choices": ["فرس : حصان", "حوار : جمل", "جرو : كلب", "شبل : اسد"], "answer": "جرو : كلب", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 27, "question": "أسد : غابة", "choices": ["عقار : ارض", "جمل : حوار", "عجل : سيارة", "عش : عصفور"], "answer": "عش : عصفور", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 28, "question": "حراشف : سمك", "choices": ["نور : فجر", "ريش : طائر", "طفل : مهد", "أنف : انسان"], "answer": "ريش : طائر", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 29, "question": "غنم : ذئب", "choices": ["قصيدة : قافية", "كفر : اسلام", "قلب : موت", "دين : معاصي"], "answer": "دين : معاصي", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 30, "question": "حذوه : حصان", "choices": ["ظلف : شاه", "حذاء : انسان", "مخلب : ثعلب", "خف : بعير"], "answer": "حذاء : انسان", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 31, "question": "صقر : صيد", "choices": ["نجوم : زينة", "كلب : عدو", "كبريت : نور", "نار : حريق"], "answer": "نجوم : زينة", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 32, "question": "خيل : فرس", "choices": ["امرأه : طائفه", "ضحك : فرح", "نوم : راحة", "قوم : رجل"], "answer": "قوم : رجل", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 33, "question": "طائر : منقار", "choices": ["مكتب : تلفاز", "المسجد : محراب", "ستارة : نافذه", "سياره : طريق"], "answer": "المسجد : محراب", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 34, "question": "بقره : عجل", "choices": ["عنكبوت : عقرب", "كلب : جرو", "ضبع : ثعلب", "حصان : فرس"], "answer": "كلب : جرو", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 35, "question": "الشياه : البقر", "choices": ["بيع : اعلان", "مكتبه : دفتر", "سيف : مهند", "الفول : العدس"], "answer": "الفول : العدس", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 36, "question": "تمساح : نهر", "choices": ["ثلج : جبل", "وردة : عطر", "نقود : محفظة", "نوم : ظلام"], "answer": "نقود : محفظة", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 37, "question": "سنام : جمل", "choices": ["ظهر : عصر", "قلم : ممحاة", "شعاع : شمس", "السحر : الزمان"], "answer": "السحر : الزمان", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 38, "question": "جمال : صحراء", "choices": ["الفول : العدس", "مطر : ماء", "كراسي : مجالس"], "answer": "كراسي : مجالس", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 39, "question": "حيوان : زرافة", "choices": ["ظمأ : شرب", "نبات : ورد", "عنكبوت : عقرب", "عمل : عمال"], "answer": "نبات : ورد", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 40, "question": "شبل : أسد", "choices": ["هلم : اقبل", "موت : نوم", "عجوز : طفل", "شباب : هرم"], "answer": "شباب : هرم", "category": "علاقات الكائنات الحية"},
  {"question_number": 41, "question": "ماعز : ثغاء", "choices": ["خفاش : نقيق", "أفعى : حفيف", "ضفضع : نعيق", "بعير : هدير"], "answer": "بعير : هدير", "category": "علاقة الصوت"},
  {"question_number": 42, "question": "ضفضع : نقيق", "choices": ["أسد : عويل", "تمزق : ورق", "ماء : هدير", "نحله : طنين"], "answer": "نحله : طنين", "category": "علاقة الصوت"},
  {"question_number": 43, "question": "ماء : خرير", "choices": ["هديل : حمامة", "كلام : كلمة", "مرجل : أزير", "صياح : أزعاج"], "answer": "مرجل : أزير", "category": "علاقة الصوت"},
  {"question_number": 44, "question": "شجر : حفيف", "choices": ["أسد : دوي", "ثغاء : نسر", "أفعى : فحيح", "كلب : قفز"], "answer": "أفعى : فحيح", "category": "علاقة الصوت"},
  {"question_number": 45, "question": "صياح : ديك", "choices": ["عويل : ذئب", "ضفضع : نعيق", "رنين : جرس", "مرض : شيخوخه"], "answer": "رنين : جرس", "category": "علاقة الصوت"},
  {"question_number": 46, "question": "دوي : انفجار", "choices": ["تمزق : ورق", "معركه : قتال", "خرير : ماء", "برق : أسد"], "answer": "خرير : ماء", "category": "علاقة الصوت"},
  {"question_number": 47, "question": "رحى : جعجعه", "choices": ["ثعبان : لسع", "خطى : وقع", "ضفضع : نعيق", "خيل : صهيل"], "answer": "خيل : صهيل", "category": "علاقة الصوت"},
  {"question_number": 48, "question": "حصان : صهيل", "choices": ["عجل : خوار", "صرير : قلم", "مرض : شيخوخه", "أسد : شجاعه"], "answer": "عجل : خوار", "category": "علاقة الصوت"},
  {"question_number": 49, "question": "طير : شقشقه", "choices": ["خف : ثعبان", "صرير : قلم", "أسد : شجاعه", "مرض : شيخوخه"], "answer": "مرض : شيخوخه", "category": "علاقة الصوت"},
  {"question_number": 50, "question": "صليل : سيف", "choices": ["صياح : ذئب", "كلام : كلمة", "خرير : ماء", "خف : ثعبان"], "answer": "خرير : ماء", "category": "علاقة الصوت"}
]
